% !TEX encoding = IsoLatin9
% ----------------------------------------------------------------------
%
%                          Tesis.tex
%
%----------------------------------------------------------------------
%
% Este fichero contiene el "documento maestro" del documento. Lo ?nico
% que hace es configurar el entorno LaTeX e incluir los ficheros .tex
% que contienen cada secci?n.

%----------------------------------------------------------------------
%
% Los ficheros necesarios para este documento son:
%
%       TeXiS/* : ficheros de la plantilla TeXiS.
%       Cascaras/* : ficheros con las partes del documento que no
%          son cap?tulos ni ap?ndices (portada, agradecimientos, etc.)
%       Capitulos/*.tex : cap?tulos de la tesis
%       Apendices/*.tex: ap?ndices de la tesis
%       constantes.tex: constantes LaTeX
%       config.tex : configuraci?n de la "compilaci?n" del documento
%       guionado.tex : palabras con guiones
%
% Para la bibliograf?a, adem?s, se necesitan:
%
%       *.bib : ficheros con la informaci?n de las referencias
%
% ---------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{book}
\PassOptionsToPackage{square,comma,numbers,sort&compress,super}{natbib}
%
% Definimos  el   comando  \compilaCapitulo,  que   luego  se  utiliza
% (opcionalmente) en config.tex. Quedar?a  mejor si tambi?n se definiera
% en  ese fichero,  pero por  el modo  en el  que funciona  eso  no es
% posible. Puedes consultar la documentaci?n de ese fichero para tener
% m?s  informaci?n. Definimos tambi?n  \compilaApendice, que  tiene el
% mismo  cometido, pero  que se  utiliza para  compilar  ?nicamente un
% ap?ndice.
%
%
% Si  queremos   compilar  solo   una  parte  del   documento  podemos
% especificar mediante  \includeonly{...} qu? ficheros  son los ?nicos
% que queremos  que se incluyan.  Esto  es ?til por  ejemplo para s?lo
% compilar un cap?tulo.
%
% El problema es que todos aquellos  ficheros que NO est?n en la lista
% NO   se  incluir?n...  y   eso  tambi?n   afecta  a   ficheros  de
% la plantilla...
%
% Total,  que definimos  una constante  con los  ficheros  que siempre
% vamos a querer compilar  (aquellos relacionados con configuraci?n) y
% luego definimos \compilaCapitulo.
\newcommand{\ficherosBasicosTeXiS}{%
TeXiS/TeXiS_pream,TeXiS/TeXiS_cab,TeXiS/TeXiS_bib,TeXiS/TeXiS_cover,%
TeXiS/TeXiS_part%
}
\newcommand{\ficherosBasicosTexto}{%
constantes,guionado,Cascaras/bibliografia,config%
}
\newcommand{\compilaCapitulo}[1]{%
\includeonly{\ficherosBasicosTeXiS,\ficherosBasicosTexto,Capitulos/#1}%
}

\newcommand{\compilaApendice}[1]{%
\includeonly{\ficherosBasicosTeXiS,\ficherosBasicosTexto,Apendices/#1}%
}

%- Nivel adicional de secciones

\renewcommand{\theparagraph}{\S\arabic{paragraph}}
\setcounter{secnumdepth}{5}

%- Notas de Oscar

%\newcommand{\odnote}[1]{\textcolor{red}{[OD: #1]}}
\newcommand{\odnote}[1]{}
\newcommand{\here}[0]{\textcolor{green}{[\\ \\ \\Estoy aqui-------------------------------------------------\\ \\ \\]}}

%- Notas de Geovanny

%\newcommand{\grnote}[1]{\textcolor{blue}{[GR: #1]}}
\newcommand{\grnote}[1]{}

%- Geovanny
\usepackage{standalone}
\usepackage{import}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%            Pre?mbulo del documento. Configuraciones varias
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

% Define  el  tipo  de  compilaci?n que  estamos  haciendo.   Contiene
% definiciones  de  constantes que  cambian  el  comportamiento de  la
% compilaci?n. Debe incluirse antes del paquete TeXiS/TeXiS.sty
\include{config}

% Paquete de la plantilla
\usepackage{TeXiS/TeXiS}

% Incluimos el fichero con comandos de constantes
\include{constantes}

% Sacamos en el log de la compilaci?n el copyright
\typeout{Copyright Jorge Geovanny Raura Ruiz}



\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{Sweave}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{enumitem, hyperref}
\usepackage{comment}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{rotating}
\usepackage{listings}
\usepackage{morefloats}
\usepackage{placeins}
\usepackage{framed, color}

\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.66,0.66,0.66}



\lstset{ 
  language=R,                     % the language of the code
  basicstyle=\small\ttfamily, % the size of the fonts that are used for the code
  %numbers=left,                   % where to put the line-numbers
  %numberstyle=\tiny\color{blue},  % the style that is used for the line-numbers
  %stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it is 1, each line
                                  % will be numbered
  %numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  %frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. commens (green here))
  tabsize=2,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  keywordstyle=\color{RoyalBlue},      % keyword style
  commentstyle=\color{YellowGreen},   % comment style
  stringstyle=\color{ForestGreen}      % string literal style
} 

\setlist[enumerate]{itemsep=0mm}
%\usepackage{subcaption}
%\usepackage{caption}

%\usepackage{subfig} % for subfigures
%\usepackage{caption}

%
% "Metadatos" para el PDF
%
\ifpdf\hypersetup{%
    pdftitle = {\titulo},
    pdfsubject = {Plantilla de Tesis},
    pdfkeywords = {Plantilla, LaTeX, tesis, trabajo de
    investigaci?n, trabajo de Master},
    pdfauthor = {\textcopyright\ \autor},
    pdfcreator = {\LaTeX\ con el paquete \flqq hyperref\frqq},
    pdfproducer = {pdfeTeX-0.\the\pdftexversion\pdftexrevision},
    }
    \pdfinfo{/CreationDate (\today)}
\fi


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%                        Documento
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\begin{document}

% Incluimos el  fichero de definici?n de guionado  de algunas palabras
% que LaTeX no ha dividido como deber?a
\input{guionado}

% Marcamos  el inicio  del  documento para  la  numeraci?n de  p?ginas
% (usando n?meros romanos para esta primera fase).
\frontmatter

\include{Cascaras/cover}

\include{Cascaras/dedicatoria}

\include{Cascaras/agradecimientos}

\include{Cascaras/resumen}

\include{Cascaras/abstract}

%\include{Cascaras/publicaciones}

\ifx\generatoc\undefined
\else
\include{TeXiS/TeXiS_toc}
\fi

% Marcamos el  comienzo de  los cap?tulos (para  la numeraci?n  de las
% p?ginas) y ponemos la cabecera normal
\mainmatter
\restauraCabecera

\include{Capitulos/Parte1}
\include{Capitulos/01Capitulo1}
\include{Capitulos/02Capitulo2}
\include{Capitulos/03Capitulo3}
\subimport{Capitulos/}{04Capitulo4}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo5}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo51}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo52}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo53}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo54}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo55}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo56}
\subimport{Capitulos/}{05Capitulo57}
\subimport{Capitulos/}{06Capitulo6} 
\include{Capitulos/07Capitulo7}
\subimport{Capitulos/}{08Capitulo8}
\include{Capitulos/09Capitulo9}

\appendix
\include{Apendices/ParteApendices}
\subimport{Apendices/}{06ApendiceA}
%\include{...}
%\include{...}
%\include{...}

\backmatter

%
% Bibliograf?a
%
%\bibliography{otros}{}

\include{Cascaras/bibliografia}

%
% ?ndice de palabras
%

% S?lo  la   generamos  si  est?   declarada  \generaindice.  Consulta
% TeXiS.sty para m?s informaci?n.

% En realidad, el soporte para la generaci?n de ?ndices de palabras
% en TeXiS no est? documentada en el manual, porque no ha sido usada
% "en producci?n". Por tanto, el fichero que genera el ?ndice
% *no* se incluye aqu? (est? comentado). Consulta la documentaci?n
% en TeXiS_pream.tex para m?s informaci?n.

\ifx\generaindice\undefined
\else
%\include{TeXiS/TeXiS_indice}
\fi

%
% Lista de acr?nimos
%

% S?lo  lo  generamos  si  est? declarada  \generaacronimos.  Consulta
% TeXiS.sty para m?s informaci?n.

\ifx\generaacronimos\undefined
\else
\include{TeXiS/TeXiS_acron}
\fi

%
% Final
%
\include{Cascaras/fin}

\end{document}
